\chapter{PENDAHULUAN}
\section{Latar Belakang}
	Absensi kehadiran pegawai merupakan faktor penting bagi sebuah instansi atau perusahaan untuk mencapai tujuan, hal ini berkaitan pada kedisiplinan dan berdampak pada kinerja dari masing-masing pegawai. Oleh karena itu, perlu adanya pendataan khusus untuk mencatat absensi kehadiran dan ketidakhadiran agar aktifitas kerja dapat tercatat secara \textit{realtime} dan baik. Tujuan dari sebuah sistem adalah menempatkan semua proses sesuai dengan alur kerja sehingga semua proses dapat terintegrasi dan mampu berjalan sesuai visi dan misi perusahaan. Salah satu masalah yang harus ditangani adalah masalah absensi monitoring.

	Absensi dan monitoring keduanya saling ada keterkaitannya yaitu membahas tentang suatu cara untuk mengetahui sejauh mana tingkat disiplin kerja pegawai, apakah pegawai tersebut bisa mentaati peraturan yang diterapkan atau tidak atau proses rutin pengumpulan data dan pengukuran kemajuan atas objektif program atau memantau perubahan, yang fokus pada proses dan keluaran.
	
	Pada Bank BTN KC Tasikmalaya system absensi yang digunakan dalam proses absensi sudah menggunakan sistem absensi \textit{fingerprint}, akan tetapi sistem absensi di Bank BTN KC Tasikmalaya masih belum terdapat data monitoring yang bisa digunakan oleh \textit{Branch Coordinator} untuk melihat keaktifan para pegawai dalam kedisiplinan kerja untuk setiap harinya. 
	
	Dengan kebutuhan itulah aplikasi ini dibuat guna untuk melengkapi sistem absensi yang sudah ada. Aplikasi ini dibangun dengan beberapa fungsi dan tujuan yaitu memonitor presensi atau kehadiran pegawai pada saat jam datang dan juga jam pulang. Dengan sistem komputerisasi yang cepat dan handal, pencatatan data dan monitoring dilakukan secara \textit{realtime}. Aplikasi ini dibangun dengan perangkat lunak PHP dan MYSQL sebagai tempat penyimpanan data pegawai berupa database.

	Metode penelitian penelitian yang digunakan adalah \textit{Design Science Research Methodology} (DSRM) yang berorentasikan desain informasi sistem. Aplikasi ini dibangun bertujuan untuk memberikan kemudahan kepada \textit{Branch Coordinator} sehingga dalam penyajian laporan atau informasi absensi pegawai dapat diperoleh secara cepat dan akurat.


\section{Identifikasi Masalah}
	Berdasarkan latar belakang yang telah diuraikan diatas, maka pertanyaan tersebut dapat dirumuskan sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Bagaimana membangun sistem absensi pegawai pada PT. Bank Tabungan Negara (Persero) Tbk. Kantor Cabang Tasikmalaya yang memberikan kemudahan untuk \textit{Branch Coordinator} dalam mengawasi atau mengontrol absensi para pegawai \textit{outsourcing}.
	\item Bagaimana pengujian menggunakan metode \textit{Design Science Research Methodology} (DSRM) pada sistem absensi pegawai \textit{outsourcing}.
\end{enumerate}

\section{Tujuan dan Manfaat}
	Berdasarkan identifikasi masalah yang ditulis terdapat tujuan dan manfaat sebagai berikut :
\subsection{Tujuan}
	Adapun tujuan dari implementasi metode DSRM pada sistem absensi pegawai outsourcing, yaitu :
\begin{enumerate}
   	\item Untuk membangun sistem absensi pegawai yang digunakan untuk mengawasi atau mengontrol absensi para pegawai.
	\item Untuk mengetahui pemahaman pengguna terhadap sistem absensi pegawai serta mengetahui sistem absensi pegawai telah sesuai dengan kebutuhan pengguna.
\end{enumerate}

\subsection{Manfaat}
	Adapun manfaat dari implementasi metode DSRM pada sistem absensi pegawai outsourcing, yaitu :
\begin{enumerate}
	\item Dengan adanya absensi monitoring pegawai, absensi pegawai dapat dipantau dengan baik.
	\item Membiasakan pegawai untuk dapat bertanggung jawab dalam kehadiran, keterlambatan, dan ketidakhadiran.
	\item Melatih pegawai untuk meningkatkan intensitas perilaku yang disiplin.
\end{enumerate}

\section{Ruang Lingkup}
Berdasarkan tujuan yang telah diuraikan diatas dapat dicakupkan bahwa penelitian ini memiliki ruang lingkup sebagai berikut :
\begin{enumerate}
    \item Penelitian ini dianalisa berdasarkan data absensi pegawai \textit{outsourcing} PT. Bank Tabungan Negara (Persero) Tbk. Kantor Cabang Tasikmalaya bagian CCRU.
	\item Penelitian menggunakan metode \textit{Design Science Research Methodology} (DSRM).
\end{enumerate}



